一人一個舊時代潮語，可以嘅就講埋出處

如題，一人一個以前/當年嘅潮語
我先
爆seed，出處應該係gundam seed
細個成日聽D朋友講好似好勁咁
同爆氣or覺醒差唔多用法
係我心目中嘅舊時代潮語
下一位

你大我啊

出自五億探長雷洛傳中秦沛飾演探長顏同

拖友
大檸樂

你當我LuLu呀？

yo xx咋嘛 使乜驚呀

掂過碌蔗

講呢啲

俾啲啊嬸用到老土曬

kai子

依家同輩已經無人講

又諗起笑談廣東話
我唔發火當我病貓！

我個代小學冇人會講粗口，人人都係講好似kai依D近似潮語嘅野，睇番依家D小學雞，句句都係粗口又on9真係冇眼睇

涼風有訊，秋月無邊

我思嬌既情緒好比度日如年

張衛健把聲

型到跌渣

小強
唐伯父點秋香

雖則我唔係玉 樹臨風
瀟 灑倜倘

依家無呢枝歌仔唱架啦

渣流灘

屈機 屈爆機

見鬼勿O嘴，潛水怕屈機
2008年香港中學會考中國語文試卷五閱讀材料

下 巴打你貴庚😹😹

十卜

吞pok
蛇王

硬膠

囧<-死到完全失左蹤

其實我唔明點解老一代既人會叫老師做先生

仆你個街，亞視嚟既喂！
賭俠1999

有咩問題
由古文個陣已經係叫先生

但我讀書咁多年又真係無聽過同學會叫先生

人類從歷史得到的教訓，就是得不到教訓

而家要點講

升lv

屈機

唔駛騰 no problem
若要人不知 唔好太低b
出處黃子華

Hea

台灣先講

福建話/台語嚟

型爆潮索勁

型英帥靚正
彩虹邊的雨雲
純情小鴨鴨

Pk

而家d細路直接講粗口

以為自己好型，但真係好柒，奶都未戒學人講粗口

水皮
笠臭
鑽石王老五

借左聾耳陳隻耳

好yeah
依家會講好潮

胡囧囧

唔洗問啊桂

二筒
站長

因為以前d人普遍英文唔係幾好
而家多數爸媽會叫Miss 同呀sir

咋型仲有冇人講？

瘀皮

醉愛傑少

嵌爸難。。 啱啱蠶蠶。。。

牛b 出自祖國

因為先生係古時係老師既雅稱

揸流

kai子比連登仔取代左

好柯嗰

水卜

臭b

總之係TVB出現得應該好好消失

去柒

我成日講😹啲frd唔明囉

柯拔甩

好old school呀😹😹

爆seed唔係使徒行者出黎架咩

Orz

Lor Lai 煎

阿茂整餅

茶煲=麻煩
上幾代先會講

小學雞真膠
証明90後真係開始老啦

巴打你貴庚

好耐冇聽過

呢個我都成日講😹
成日講old school嘢 然後俾frd笑

彩你都生飛滋

痾撚炒粉

爆seed...爆缸啦你

飛仔

我反而想知咩係 好kam

好yap咁解

d 女人呢 就好撚蠱惑既

牙煙
形容個情況好危危乎

台灣

以前 好7 叫 好𤓓

𤓓 爆

好大陣𤓓 味

傳入我的鼻

厚多士
地鐵大陸婆

咁咩係好yap

利申我兩個都明

-.- > 😂 >

我一路理解係難頂/惡啃嘅意思

上輩會講一件事「咸夾Kam」
出處就唔識喇

打撚錯左

Yap應該係Cheap/廢/垃圾/唔掂 等等之意

粉皮 粉餅 粉腸
蛋散
木契

依家話人kai子直接就講on9仔

之後仲出現左（yuo) 《唔知乜字亦唔識點拼音

爆seed我仲講緊
間唔中講左句kai都覺得自己好柒好old school
依家有咩潮語同kai共通 唔計粗口嘅話

屙拔甩

扮晒蟹

好cyber

嗚呼

細個有歌仔唱

好大陣𤓓味傳入我的鼻 衝入個肺度寧舍好滋味

去襯同好in

喪膽喪屍齊喪玩 潮人潮地領潮風

人生有幾多個十年
巾幗梟雄

精裝追女仔 發哥成Q日講

咁就十年

二世祖 唔知算唔算潮語

試過講 好肉酸 俾人笑 係點解

前幾日聽到我啊爸講巴基躝癱 好耐冇聽過

好yo
好in
好yeah
好潮

仲有好摩登

NDS PSP個笑話

非主流

坐低飲啖茶食個包

出自蓋世豪俠

因為先生男女通用
而且你就咁解有幾難
先生不嬲都有前輩咁意思
咁老師住部都係前輩
咁叫唔係幾好咩

好in
摩登
𠝹女
屎忽鬼（解基佬）

飛仔飛女

呼佳 來源係噴霧劑

囧

你正我都正 飲杯竹葉青
1977年山西竹葉青 阿sir請食飯廣告

好撚狗/狗哩

日本

好kai呀

你啊爺吖
出自某tvb劇集

牛逼

該煨囉

精

好大陣𤓓味 傳入我的鼻

我也是醉了

好kam即係好乸/基

咪當我 Lu Lu

好曳

爆seed 出處應該係格鬥遊戲 KOF 系列

一乾三濕

食過夜粥

比d火我

係gunman seed ar
個陣KOL係爆氣咋

chok

依個真係好耐

欄c趷路

小學雞話自己讀左好多年書

忘了愛

Bu你啊嬤

打牙較

1蚊跟機

懵柄
飲啖茶，食個包

吔茄

已經冇人叫屎做茄

𠝹女
唔知邊度出處

咁講下 現在嘅 同意義詞潮語

解決咗就唔存在

瘀

呢個post令人起雞皮

你都無解既

好柒
好𤓓

我會...😹
說話方式真係好老年

吹我唔漲 拉我唔長

呢個係潮州話嚟

好kam唔係咁既意思啵以我所知
應該係唔掂嘅近義

呢個又列入舊時代？日日都講

上面有人話"火羅"已經old school喎

柒 - 我覺得係粗口 同事/普通朋友間不能用

Call lau ya
唔記得中文字點寫
出處：電影鍾無艷
妹姐同鄭秀文個套

可怒也

直直bird極

揸水

澳門朋友
荷蘭朋友

撥個輪先

你有壓力！
已經12年前

唉 我2014年講過一次已經俾人笑
自此之後 呢個term就俾我列入黑名單

嗰陣時yes 都仲未停刊

型棍

茂利

粉腸 粉皮

矣
唐朝

其實哩個拼音有好多聲調
高音啲咪乸 低音啲解夾硬嚟
利申 唔知係唔係

講真以前啲潮語好正
而加啲人淨係識講粗口

䍤壛

話知佢97啦。
等陣? 等到97呀?

kai子以前都係D MK仔先會講。

女

呢個本身係粵曲啲戲棚官話黎

茄哩啡

鳩尖孖碌

搞撚掂食碗麵

我地同年代？
以前啲人用「Kai 子」既頻率同用「白癡」、「傻仔」既一樣架喎

我講既以前係2006/7年

俾俾俾，膝頭對上就髀

Kam緊係唔係解基啦
利申識用但唔識點講點用

好過癮 以前會講 好過制(讀gwo4 zai6)

係咪高音啲嘅Kam1 就係解一個人乸形 e.g.嗰條友動作kam kam地=嗰條友動作好乸
但低音啲嘅Kam5 就係話一樣野好奇怪好odd e.g.佢係一個kam撚=佢係一個奇怪嘅人

死人頭
細個次次用呢句鬧人 但而家無聽過人講

KOF係爆珠

咁你咁削架

乜你咁削架

“橋”口“慘”手

潛水怕屈機

影響埋日本人都叫先生，

切柒煲湯益街坊

冇人想知

有限公司

屌你老母芝士漢堡

doi = 仔

日文全部職專人士都可以叫先生

美國 加拿大 德國 澳洲 有無人識？

死肥袋

告到佢坐花廳！
（個次係茶記聽到夏雨講打哂冷震

屌你老母閪

見有人成日講 “kick” 算唔算通
我本身都唔係好識用kick

你老幾

o 嘴 低b

Siri成日講喎

出處：台山話 見麥嘉

撚化我
整煲你嘆
喫飯

賤哩（lei1）
死賤哩

電腦大爆炸
你需唔需要呀柒頭皮

鳩屎

大陸潮話，解好震撼，打左個突咁

以前都有雷氣，不過唔同意思

話俾老師知 你搽胭脂

木契真係唔知幾多年冇講

一個淆底都可以好多同義詞,
怯, 瀉, 笠水, 劣

Kam1係camp，解乸形
Kam5未聽過

一上樓梯，二樓仆低，
三個關斗，四肢殘廢，
五個傷口，六塊膠布，
七孔流血，八時入院，
九時死亡，十時安葬。

長洲賓客人數多，多數人客賓周長。

惠康聖誕大特賣，賣特大彈性胸圍。

自從我老竇過咗身......加坡，
屋企就冇晒幸福......傷風素，
我老母去咗做雞......仔餅，
我呀哥去咗搞基......關槍，
我去咗裝細妹沖涼......茶。

90後小學 時代一定會講

一句都未聽過
利申，10後

咪就係
講得出鍾無艷就知佢咩年代出世

俾戇鳩仔取代咗

係撚解好震撼
雷解拖累 troll

Kai 子感覺上冇咁大攻擊性

呃我膝頭哥唔食辣椒醬

時髦

食皇家飯
皇氣
其實而家咁講有冇問題

以前幼稚園跟啊嫲叫老師做先生
上到小學個個都叫老師就無再叫過先生

潮語本身已經係潮語

去'red'>躝街>去蒲？

好雷係解打左個突呀
大陸潮語，
以前雷神第一套上映時啲大陸雜誌話只雷不神，
爛到無人有

呃鬼食豆腐 烏厘單刀 拐 打壞 車大炮 丫烏婆 濕滯 講完都打冷震

雷係地雷個雷
即係中伏

在中國「雷」字意為「醜或爛等負面形容到了極點而使人驚詫懾服」。雷的意思與更早一些的網絡用語「暈」，「絕倒」，「faint」等比較相似，但是更強調驚詫的程度。雷的內涵與惡搞，腦殘及山寨等文化有密切關係，這類次文化的極品都可以被稱為雷。

我97 但幼稚園係用先生 上到小學先用老師

而家直接講傻閪

第一時間諗起𠝹女
反而溝女一詞歷久不衰

光速強放臭屁 飛機成客high爆 時代眼淚

你有幾多年...
我個年代小學雞係叫
校長早晨先生早晨...

我自己理解係 kam kam地 指乸乸地
好kam就係形容緊 做乜鳩 例如係唔適當嘅時候做某樣野 令到好尷尬之類咁

好yap就係 好唔掂

不了

日文老師都係用漢字「先生 」
而日文d漢字都係舊時取嘅中文字

我讀中學，94~95年都已經用喇喎
離開咗中學真係冇乜聽過人講
仲有白炸指交通警，Y屎指便裝，龜指差佬
白炸而家真係冇聽過

886
ICQ MSN SMS 時代

咪再喺度格格gel gel
來源：Tvb

出位
至潮
Sure win
Fans

洗讚小鴨鴨:$

臭臭冇得救

攪切榨

見鬼勿O嘴 潛水怕屈機

當年AL
CE
不過連登應該九成人都係dse雞了

勁揪

當人老奉

白色太陽槍
55699

我每日都用緊 係咪同社會脫咗節

木嘴 出處唔知

腦殘 本草綱目

屌你老味都無？

你正一膽生毛
Ya文ya武

𤓓

何b仔
出處第1期小新

尹光-小理啊爸？

Friend過打band

吹漲

撥個輪

𤓓臭

今晚去邊到威？

磨碌 躝癱

儲氣 ～ 龍珠

花果山。。。。齊天大聖孫悟空

X到無倫

長洲賓客人數多

又要威又要帶頭盔

係 wet

爆seed已經係舊時代啦咩

新鮮蘿蔔皮

我淨係識 夠雷=夠義氣

𠝹女 yo女 flirt女
變得好快

打把仔

咖啡妹

根本唔係啲潮語舊,係你身邊愈黎愈多大陸仔,啲大陸仔唔講呢啲 咪覺得舊

超低能勁搞笑

惠康聖誕大特賣

打柴
飛仔飛女
木咀

魚蛋妹, 油脂妹. 呢個應該係80年代初. 我記得我小學之後就冇人用.

出處

符fit

有早知無乞依

好拆得 （大食）

大家咁話啦 on9仔

因為先生古代用黎稱呼果d聲望、知識等人包括老師。其實男女老師都可以叫先生
利申： 我中文老師講

以前會講傻西瓜 臭西瓜

宜家直接傻西臭西

磨碌
有冇巴打聽過

而家日本咪繼承左呢種叫法
老師叫先生
或者一d幫到你既上位者都係叫先生 eg律師醫生議員

貴庚

再嘈車你大波

撥個輪比你

綠寶慘執

你阿媽個波罩你

搞gag 爛gag
早幾年俾d老野濫用到爛哂

yo女
盞鬼
好chok

我記得我細個讀個間小學要叫miss做姑娘

$#

灌水
叉包

𠝹仔
𠝹女

dup 波鐘

你姐係“潤”我姐
揸流攤
kai子
爆/瘀爆

過濟
而家講係講過癮 好似係

喪_
應該冇乜人用喪字

混吉

好搞野

幾大就幾大
沙蟹就沙蟹

神奇頂級超卓

啲回憶返晒嚟

撥個輪先
呢句重用緊

琴日先聽完
聽到我呆左
十年前小學個陣用既字都有人講

我認知中都係解好難頂
yap 係弱雞咁解喎

扮工

先生好 校長好 各位好

覺得叫先生型d

白色太陽槍
撚大唷
老泥妹

老泥妹

lm

去邊頭wet

以前中文先生教先生係解「先於你生」
比你早出世嘅人 係你長輩

嗌我？

堅過石堅

比 (塞)頭對上就比啦
細個覺得句野好on9

有冇講過《進學解》? 第一句就係“國子先生晨入太學”，先生依個字好耐歷史架啦。其實到而家學界都會用先生，好似楊絳先生咁，係有啲讀得書少嘅人先衝出黎話楊絳係女人，唔應該用先生。巴打你知先生等於老師已經算係咁

仲有過制

好沙塵

淆底

補習天王果然有料

又唔係嘅
我細個小一同同學已經識曬9成人生識嘅廣東話

根本係地位問題
一日廣東話唔入教科書或者做書面語都會係咁
又唔見有人笑成語舊, 老套

唔同？唔係銅咪鐵囉
細個買親玩具老母都咁講

水皮

Kai子

而家補習教幾個初中，講埋晒啲乜撚「裝逼」、「牛B」、「脫單」，如果佢係我細路仔我真係想一巴車埋去

四圍謄
該妹
蛇guei

講耶穌

死八公
死八婆

好in呀

Agger

Y So真實
So柒雲

該燴？

Kwai （葵懷切）仔，乜得你學到Kwai 嫁
唔知出處，我呀婆成日講

打壞
打靶仔
鯪械（依個出處會唔會有人話係王浩信 )

有個fd成日講柯撚 有無人知點解

柯不甩咁解
仲有個柯奶都差唔多意思

小學叫先生
中學叫搣時，阿瀡
我呢啲幾十歲聽到人哋講“老師”覺得十分梗耳

收皮啦大陸狗

kai同on9係2種唔同程度喎

同埋你講取代, on9點都唔會係新terms

油脂係當時一套西片

成個磨碌咁

當時好多柒頭讀左做搞爛gap

今天我

我要真普選

Camp camp 地 係解gay佬

好"kam"係好抆水 有d難頂 , 低音d

食風濕

應該係鄉音

大撚獲咁解

呢獲杰

goo goo... 神鵰俠侶

sorry打錯,應該係鄉下話?

屌濕撚哂

顏文字係emoji出現前的表情符號
源於日本2ch 論壇

做到咁

老細 "愛"包跑山牌

你米口水多過浪花啦～

XDDDDD

叫我？

豪比你

阿me呀~
來源：陶大宇

metoo
上個月

興過火屎
出處唔知

呢句野好柒
以前有同學講我已經覺得尷尬

興/慶 過辣雞

吖你個白頭佬都幾橋口"慘"手

壽頭 , 壽眉 , 死剷
乜你咁削架 ,
大隻講口行行,
去邊度威, 好威水,
搭通天地線

鯪械係圍頭話
都唔可以話係鄉下話
四大族群之一（好似係）

依度大部分潮語都仲有用緊
睇黎我同社會脫節咗

荷蘭銀行支票

鬼佬涼茶

撚屌

上面位巴打get咗1聲嘅kam，即係話人kamkam地，但係我地講緊3聲嘅kam
所以九唔搭八

你都無解嘅
以前梁家輝啲戲成日講

閩南話